胡錫進氣炸了！有人要為胡兒子上戰場捐錢，嘴砲滿天飛

胡錫進

今天 11:09 來自 HUAWEI P30 Pro
你也配這樣說老胡？老胡從軍11年，做記者後親歷兩場戰爭，聽到過子彈在耳邊呼嘯而過的啾啾聲。你這個血性連太監都不如、卻想證明自己還挺高尚的勢利小人！

---------------------------------------------------------------------------------------

王亞軍&王歪嘴
@yajunwwz

胡錫進也知道擔心自己兒子？這幫民粹主義精神導師們也害怕自己兒女上戰場？

胡錫進鼓動中印衝突要「為國捐軀」 網狂酸：老胡你先上！

2021/02/21 14:51
〔編譯陳成良／綜合報導〕中國和印度部隊去年6月在喜馬拉雅山西部拉達克（Ladakh）地區爆發邊界衝突，事隔8個月後，中國官方19日首度公布，在這次邊界衝突中，中國方面有4名士兵陣亡。中共鷹派喉舌《環球時報》總編輯胡錫進藉機炒作民族主義情緒，甚至稱男人應該像戍邊軍人那樣去死。此番言論引來中國「韭菜」不滿，狂酸「老胡你先上！」

據中國官方消息，某邊防團團長祁發寶在衝突中身受重傷，被中央軍委授予「衛國戍邊英雄團長」的稱號。2月19日，胡錫進在微博轉發祁發寶的相關影片。祁當時透過翻譯對一名印度軍人說，「滾，現在立馬給我滾，否則由此產生一切後果他們承擔。不想打仗就滾！滾！老子不喜歡他們。」

胡錫進發評論文字說，「不想打仗就滾！祁發寶團長在遙遠的國境線上發出怒吼。我覺得，如果祖國需要，男人就該像他們這樣去活，這樣去死。」

不少網友不滿胡錫進「光說不練」。有人說，「那老胡是不是男人？」「老胡你先上吧。」「老胡只是網上叫囂，打仗你去嗎？把自己的願望建立在別人的犧牲之上，這種人無恥！」「我願意為祖國捐老胡的一條命。」

有網友指出，駐守邊防的多半是窮人家的孩子，胡錫進和中共權貴一邊打嘴砲，一邊把自家孩子往已開發國家送。

有人說，「胡編你家公子什麼時候從美帝回來戍邊呢？」「讓別人家子弟打真砲，自己家子弟打嘴砲。」

胡錫進18日也在「牆外」透過推特發文，指出「有4名中國士兵去年在加爾灣山谷衝突中死亡」。他稱中國延遲公布的原因是為了避免刺激印度，且將此歸類為「善意」，反遭大批外國網友瘋狂吐槽。

有網友寫下「這是2021年最大的謊言」、「沒想到中國軍方這麼體貼，還能照顧到敵人的面子……共產黨以為全世界的人都是傻瓜。」

中媒《觀察者網》上月曾披露，中國為戍守印中邊境的解放軍配備了一款所謂「新型單兵數位化作戰系統」，這套系統有一個自毀裝置，可以由士兵自己啟動，指揮官一旦發現士兵異常脫隊且聯繫不上，也可遙控啟動該裝置讓士兵「自毀」。

胡錫進鼓動「為國捐軀」，遭中國網友瘋狂吐槽。（翻攝自微博）

他說的是你們兒子，你說的是你自己

老胡慌了

支式抽水

王亞軍&王歪嘴(@yajunwwz).

王歪嘴：胡錫進金燦榮白岩松等愛國青年精神導師們把兒子送上戰場，我捐一年工資！

奇怪的軟輔：能讓老胡這么生氣，這人的功力深不可測了
回复
ñ897
今天 11:10
槓槓滴兔子 等人 共80條回复
你要來一杯冰闊樂嗎
你要來一杯冰闊樂嗎：捐工資?他應該把他自己捐到前線才有資格噴別人
回复
ñ646
今天 11:11
泥庫內木783中 等人 共25條回复
無敵小娘子-biubiubiu
無敵小娘子-biubiubiu：兒子為啥都在美國
回复
ñ756
今天 11:12
林光5776 等人 共161條回复
蝦蛄肉罄的癢乏
蝦蛄肉罄的癢乏：子彈從耳邊飛過，從來不是所謂的啾啾聲，老胡，你沒上過前線，不要裝了好嗎？把公款轉道波蘭旅遊的事交代一下好嗎？
回复
ñ588
今天 11:18
起名真的好不容易 等人 共105條回复
妳要愛老子
妳要愛老子：所以為啥你們這些官員都喜歡把兒子送到外國，不是天天罵外國水深火熱嗎？
回复
ñ600
今天 11:18
漸行居士閉關了 等人 共52條回复
333哈利路亞
333哈利路亞：他說的是你兒子
回复
ñ407
今天 11:11
森林之城美好 等人 共34條回复
一塊快用完的肥皂
一塊快用完的肥皂：所以陳平倒是從水深火熱的美國回來啊？
回复
ñ409
今天 11:17
般若心花t3 等人 共57條回复
明月清風荊林鄉
明月清風荊林鄉：胡主編，就該這樣罵！
回复
ñ267
今天 11:11
長大了想當後浪 等人 共14條回复
沒有時間享受獨處會有脾氣的某某
沒有時間享受獨處會有脾氣的某某：破防了哈哈哈哈哈哈哈
回复
ñ233
今天 11:47
鼎和壹號 等人 共49條回复
叮叮咚咚嘟嘟噠噠嘀噠嘟嘀噠
叮叮咚咚嘟嘟噠噠嘀噠嘟嘀噠：那你兒子上不上戰場？
回复
ñ287
今天 11:13
叮叮咚咚嘟嘟噠噠嘀噠嘟嘀噠 等人 共32條回复
雨夜君兮DAYTOY
雨夜君兮DAYTOY：胡老師早就該這樣直白的罵了，有些人就特麼是畜牲！
回复
ñ177
今天 11:13
bcmir 等人 共8條回复
大款找情人NOVAS
大款找情人NOVAS：說句公道話，就這個胡主編遠了不說，5年前寫舔美帝的文章還是挺多的
回复
ñ198
今天 11:12
鄭邪i 等人 共14條回复

金城夜羞：老胡中肯，即使胡編的女兒參了軍，也是文藝兵。
回复
ñ176
今天 11:15
化萊貝經法 等人 共14條回复
胸毛亂了呀
胸毛亂了呀：胡公公糊塗了吧？又胡攪蠻纏？他沒說你呀，他的指向是你兒子。 [doge]
回复
ñ174
今天 11:29
清風52356 等人 共19條回复
孤身騎車人046400
孤身騎車人046400：胡總只有女兒。
回复
ñ75
今天 11:13
鄭在畋 等人 共13條回复
甜甜的土間埋
甜甜的土間埋：點一個贊割王亞軍一片肉 不過分吧[doge]
回复
ñ100
今天 11:11
甜甜的土間埋 等人 共6條回复
實屬偶然
實屬偶然：為什麼不正面回答提問。辱罵和恐嚇，絕不是戰鬥@胡錫進
回复
ñ132
今天 11:25
看上去一樣
看上去一樣：人家也沒罵髒話，老胡咋這么生氣呢？領導孩子去庶邊，這是最好的宣傳啊。我的偶像的兒子也親自去了朝鮮戰場戰死的，你比我偶像更高貴？ //@田林米爸:正面回答，你兒子會上戰場嗎？拿槍那種，不是像你一樣掛個記者證去逛一圈。
回复
ñ147
今天 11:34
命斃時終不負 等人 共16條回复
坦然路過
坦然路過：胡叼，這時候嘴可以再臟些，把你本色拿出來展示一下，支持你一下！ ！ ！
回复
ñ137
今天 11:14
做女式內衣的男士Gary劉 等人 共2條回复
兔羊兔僧破
兔羊兔僧破：我覺得他說的沒錯，幹嘛氣急敗壞，就因為子女不上？說什麼自己，很多貪官腐敗的干部，年輕的時候都是有夢想的純真青年。可惜這些被污染的人 子女連純真熱血都沒有了，有的只是蛀蟲。
回复
ñ111
今天 11:21
追雲的綠豆味少女
追雲的綠豆味少女：老胡罵的好 ，有些人天天在網上嘴炮運營 實際上 戰爭發生了 他比誰都跑得快 ，也比誰都更怕死 。
回复
ñ92
今天 11:13
追雲的綠豆味少女 等人 共16條回复
夾克柏格
夾克柏格：真打仗 就拿這些人祭旗！
回复
ñ65
今天 11:11
夾克柏格 等人 共17條回复
拓海踩油門
拓海踩油門：給他個機會看他到底捐不捐[doge]
回复
ñ76
今天 13:20
用戶隔壁劉大爺 等人 共18條回复
無常8686
無常8686：答非所謂轉移話題，他問的是你犬子，不是犬子他爹
回复
ñ97
今天 11:32
我是李禽獸 等人 共11條回复

逃生大王2020：別人罵你了嗎？你連正面回答問題的勇氣都沒有。
回复
ñ82
今天 12:05
我就是粉紅行嗎 等人 共3條回复
人生若只如初見04671
人生若只如初見04671：真是不懂，現在了，出國留學就要被酸[微笑]
回复
ñ35
今天 11:21
Tillic 等人 共31條回复
刺客豬鼓勵蛋糕
刺客豬鼓勵蛋糕：當年你是光著腳 一窮二白 現在你兒子在國外穿著鞋呢！你捨得嗎？只會叫囂著光腳的窮人家孩子去當炮灰，恬不知恥！成天叫囂著戰爭犧牲的，都是那些不會上戰場的人！
回复
ñ88
今天 11:21
洛杉磯房東Tim 等人 共3條回复
漂亮國傻事
漂亮國傻事：現在就把工資捐給守邊的將士們，他肯嗎？ [吃瓜][吃瓜][吃瓜]
回复
ñ53
今天 11:11
靖崽21ultra 等人 共3條回复
絔莯妤
絔莯妤：胡老霸氣回懟[good][good][good]
回复
ñ44
今天 11:13
孤獨是一種態度63411
孤獨是一種態度63411：毛主席的兒子都死在了戰場上，它還以為自己很幽默。
回复
ñ45
今天 11:11
ads-ck267 等人 共2條回复
孫阿舅
孫阿舅：老胡一直在戰鬥！國際局勢風雲突變，戰爭形態已經非傳統為主，各條戰線都有強大邪惡勢力圍追堵截，大國崛起之路可以說險象環生，危機四伏。每個國人都有義務一致對外，同仇敵愾，而不是滅自己志氣，長敵人威風。每個人社會能力有大小，經濟實力也不一樣，所處位置千差萬別，但是，別忘自己是中華一份子
回复
ñ51
今天 11:23
又一大隊第七生產隊隊長 等人 共3條回复
家在蒙山下
家在蒙山下：哈哈，還是虛了，一代不如一代？
回复
ñ59
今天 11:12
Semigenius
Semigenius：老胡這條回應得不好。不僅沒有正面回答，反倒像被氣著了。
回复
ñ69
今天 11:17
西邊那個街 等人 共6條回复
求求你不要再封我號了
求求你不要再封我號了：老胡被人懟急眼了 終於原形畢露 就這素質活生生的一個噴子
回复
ñ69
今天 12:30
類人人2世
類人人2世：支持胡遍，兒子上
回复
ñ60
今天 11:13
做女式內衣的男士Gary劉 等人 共4條回复
靈犀若愚
靈犀若愚：金政委、陳平、李毅、張維為幾位老師估計恨死老胡了。你老胡顯白當過兵，也不能暴露別人家的隱私啊，況且那幾位也沒人聽過“啾啾”的子彈聲.....
回复
ñ53
今天 13:08

安倍小三郎：人這是諷刺你嘴上愛國功夫了得，實際確在享受資本主義便利。這也無可厚非，人都想混口飯吃，人都想孩子過更好的生活。
回复
ñ59
今天 11:31
寒江雪中一釣客
寒江雪中一釣客：漂亮，就喜歡這樣的老胡[給力][good]
回复
ñ34
今天 11:17
一翁一桿一蓑笠
一翁一桿一蓑笠：，老胡，注意身份，畢竟一正廳級的媒體人這樣罵有失身份，當胡編都淪落到網上開罵的時候，這微博也已經墮落的沒法再看了
回复
ñ41
今天 11:54
愛國初心不改 等人 共3條回复
核桃175251782
核桃175251782：關鍵你沒正面回答，回答你家人是不是在美國
回复
ñ59
今天 12:34
帝吧官微
帝吧官微：老胡就一個女兒，有沒有反賊想認爹的正好[doge]
回复
ñ21
今天 13:20
傳說中的K飛天小女警 等人 共4條回复
nesta1900
nesta1900：罵人總歸是不對的。一直想問胡主編，你在國內怎麼登錄的推特，能告訴我嗎？我也想登錄推特幫你罵美國。
回复
ñ49
今天 11:33
工人又農民
工人又農民：錫進同志:你暴露了
回复
ñ38
今天 11:12
人要對得起良心和子孫後代
人要對得起良心和子孫後代：他說的也不無道理
回复
ñ46
今天 11:15
JIA隊長
JIA隊長：老胡，就派自己子女上前線，咱絕不能落人口實啊
回复
ñ33
今天 13:02
老賀0804
老賀0804：我原來還以為老胡挺有修養的，允許別人的批評。看來不是。老胡也是小人一個.
回复
ñ38
今天 12:18
冬雪papa
冬雪papa：這次看，死難的四位，確實都是社會底層的子弟。
回复
ñ36
今天 12:11
子玉宣春 等人 共4條回复
草野中閒淡的人
草野中閒淡的人：知道生氣，說明良知未泯，挺好的！那就好好的做個有良知的文化人吧！
回复
ñ25
今天 11:17
怕鬼的閻小羅
怕鬼的閻小羅：老胡回應的很好，但是他所說的內容本身並沒任何錯誤！
回复
ñ21
今天 11:15
曲江房東
曲江房東：堅決支持胡主編，胡主編品德高尚，不只自己身先士卒的上戰場，兒子也會一起跟著上！我們永遠銘記於心
回复
ñ27
今天 11:34
xlbk_492 等人 共2條回复
自門才865
自門才865：太小看老胡了，只捐3個月，張為為憑啥捐一年？ [淚]
回复
ñ28
今天 11:14
厲害帝國 等人 共5條回复

老胡之前話自己無仔架

like 左
sub 埋支持下

笑死

金金不服輸：那請問老胡說出這樣的話，你自己咋不去上前線呢？每個人都是有父母親人的，他們就應該死?這是人話嗎？
回复
ñ152
2月19日 14:43
路過2019 等人 共35條回复
肌肉廚男
肌肉廚男：早看過這段視頻。竟然就是這個團長，真的血性
回复
ñ107
2月19日 14:50
讓我們自由說話
讓我們自由說話：要打仗，請老胡和他家人先上！必須領到優先啊
回复
ñ165
2月19日 14:47
瘋一樣的石子 等人 共7條回复
南無法帝的微笑
南無法帝的微笑：#南帝評論# 祁發寶，爺們儿，純爺們儿！還有那些寸土不讓，為國捐軀的軍人們，都是中華民族的英雄，敬禮！
回复
ñ83
2月19日 14:51
萬藏人生
萬藏人生：老胡先上
回复
ñ101
2月19日 14:40
生活就像菠蘿
生活就像菠蘿：老胡快上啊 別嘴炮
回复
ñ106
2月19日 18:40
Coco5497938882 等人 共18條回复
養小貓的諾德戰士
養小貓的諾德戰士：老胡去試試，別光說不練，畢竟死的不是你
回复
ñ90
2月19日 14:39
西域古道319 等人 共7條回复
可以喜歡看雪嘛
可以喜歡看雪嘛：只有不怕死的人，才配活著
回复
ñ47
2月19日 14:39
有點煩憂 等人 共6條回复
tan2h-High
tan2h-High：可惜這個連熱搜都上不了 比不上那英哭一下
回复
ñ60
2月19日 14:42
永遠-初學者 等人 共7條回复
曲鳴V
曲鳴V：都六十的老頭了，一天到晚就是打打殺殺[挖鼻]
回复
ñ68
2月19日 14:45
哎呀媽呀巴扎黑 等人 共10條回复
石枯林爛520
石枯林爛520：請胡公公沖一線！
回复
ñ74
2月19日 19:46
翼博宇 等人 共10條回复
虎嘯1111
虎嘯1111：當兵都不怕死，可不想保衛那些貪贓枉法的貪官 強拆老百姓房子的開發商，毆打商販的城管
回复
ñ66
2月19日 14:48
西域古道319 等人 共5條回复
小熊熊親一大囗
小熊熊親一大囗：@來去之間 為什麼撤了烈士們為國犧牲的熱搜？ ？ ？ ？ ？ ？ ？ ？ ？ ？
回复
ñ52
2月19日 14:45
化萊貝經法
化萊貝經法：祖國需要你提前退休，給80後90後挪個位置[喵喵]
回复
ñ61
2月19日 15:05
哦裡唄大蛇 等人 共2條回复

可以當女兵

我的偶像的兒子也親自去了朝鮮戰場戰死的，你比我偶像更高貴？

王歪嘴：胡錫進金燦榮白岩松等愛國青年精神導師們把兒子送上戰場，我捐一年工資！

我的偶像的兒子也親自去了朝鮮戰場戰死的，你比我偶像更高貴？

咁講又幾有道理

胡錫進氣炸了！有人要為胡兒子上戰場捐錢，嘴砲滿天飛

胡錫進也知道擔心自己兒子？這幫民粹主義精神導師們也害怕自己兒女上戰場？